* A technique in which a program attacks a network by exploiting IP broadcast addressing operations. 
(a) Smurfing (b) Denial of service (c) E-mail bombing (d) Ping storm
ans:a
* The information that gets transformed in encryption is ____________ 
(a) Plain text (b) Parallel text (c) Encrypted text (d) Decrypted text
ans:a
*  Which of the following are the types of scanning?
Network, vulnerability, and port scanning
Port, network, and services
Client, Server, and network
None of the above
ans:a
* In which one of the following phases, IT Architecture Development came?
a. Strategy Phase
b. Planning Phase c. Deployment Phase d. Development Phase
Answer: B
* Which of the following are famous and common cyber-attacks used by hackers to infiltrate the user's system?
a)DDos and Derive-by Downloads
b)Malware & Malvertising
c)Phishing and Password attacks
d)All of the above
Correct answer is option 'D'
* What is the output of C Program.?
int main()
{
    int a=10,b=20;
    
    if(a==9 AND b==20)
    {
        printf("Hurray..");
    }
    
    if(a==10 OR b==21)
    {
        printf("Theatre");
    }

    return 0;
}
A) Theatre
B) Hurray
Theatre
C) No output
D) Compiler error
ans:d
* Choose facts about continue; statement is C Language.
A) continue; is used to take the execution control to next iteration or sequence
B) continue; statement causes the statements below it to skip for execution
C) continue; is usually accompanied by IF statement.
D) All the above.
ans:d
* What is the output of C Program.?
int main()
{
    int a=14;
    
    while(a<20)
    {
        ++a;
        if(a>=16 && a<=18)
        {
            continue;
        }
        printf("%d ", a);
       
    }

    return 0;
}
A) 15 16 17 18 19
B) 15 18 19
C) 15 16 20
D) 15 19 20
ans:d
* Choose a correct C Statement regarding for loop.
for(; ;);
A) for loop works exactly first time
B) for loop works infinite number of times
C) Compiler error
D) None of the above
ans:b
* What is the output of C Program.?
int main()
{
    int a=10, b, c;
    b=a++;
    c=++a;
    printf("%d %d %d", a, b, c);

    return 0;
}
A) 10 11 12
B) 12 10 12
C) 12 11 12
D) 12 12 12
ans:b
*What is the output of C Program.?
int main()
{
    int a=10,b=20;
    
    if(a==9 AND b==20)
    {
        printf("Hurray..");
    }
    
    if(a==10 OR b==21)
    {
        printf("Theatre");
    }

    return 0;
}
A) Theatre
B) Hurray
Theatre
C) No output
D) Compiler error
ans:d
* What will be the output of the following C code?

    #include <stdio.h>
    void main()
    {
        int x = 1, y = 0, z = 5;
        int a = x && y || z++;
        printf("%d", z);
    }
a) 6
b) 5
c) 0
d) Varies

Answer: a
*What will be the output of the following C function?

    #include <stdio.h>
    int main()
    {
        reverse(1);
    }
    void reverse(int i)
    {
        if (i > 5)
            exit(0);
        printf("%d\n", i);
        return reverse(i++);
    }
a) 1 2 3 4 5
b) 1 2 3 4
c) Compile time error
d) Stack overflow
Answer: d
* It is not advisable to use macros instead of functions because
a)No type checking will be done and it increases the code size.
b)Recursion is not possible.
c)Pointers cannot be used with macro identifiers.
d)All of the above
Correct answer is option 'D'
* void main()
{
   int a=10, b;
   b = a++ + ++a;
   printf("%d %d %d %d", b, a++, a, ++a);
}
what will be the output when following code is executed?
A. 12 10 11 13

B. 22 12 12 13

C. 22 11 11 11

D. 22 14 12 13

E. 22 13 14 14

Answer: Option E
*What is the right choice, if the following loop is implemented?
void main()
{
   int num = 0;
   do{
      --num;
      printf("%d", num);
   }while( ++num >= 0 );
}
A. A run time error will be generated.

B. The program will not enter into the loop.

C. There will be a compilation error reported.

D. The loop will run infinitely many times.

E. Prints the value of 0 one time only.

Answer: Option D
*Which enables us to send the same letter to different persons?
A. Macros

B. Template

C. Mail merge

D. None of above

Answer: Option C
* Portrait and Landscape are
A. Page Orientation

B. Paper Size

C. Page Layout

D. All of above

Answer: Option A
*_____is the science that attempts to produce machines that display the same type of intelligence that humans do.
A. Nano science

B. Nanotechnology

C. Simulation

D. Artificial intelligence (AI)

E. None of these

Answer: Option D
*Question : On which day of the week was birthday of Sahil ?

Statements :
I. Sahil celebrated his birthday the very next day on which Arun celebrated his birthday.
II. The sister of Sahil was born on the third day of the week and two days after Sahil was born.
A. I alone is sufficient while II alone is not sufficient

B. II alone is sufficient while I alone is not sufficient

C. Either I or II is sufficient

D. Neither I nor II is sufficient

E. Both I and II are sufficient

Answer: Option B
*Directions : In each of the following questions a statement is given, followed by two conclusions. Give answer :

Statements : National Aluminium Company has moved India from a position of shortage to self-sufficiency in the metal.

Conclusions :
I. Previously, India had to import aluminium.
II. With this speed, it can soon become a foreign exchange earner.
A. Only conclusion I follows

B. Only conclusion II follows

C. Either I or II follows

D. Neither I nor II follows

E. Both I and II follow

Answer: Option E
*Question : Who among P, Q, T, V and M is exactly in the middle when they are arranged in ascending order of their heights ?

Statements :
I. V is taller than Q but shorter than M.
II. T is taller than Q and M but shorter than P.
A. I alone is sufficient while II alone is not sufficient

B. II alone is sufficient while I alone is not sufficient

C. Either I or II is sufficient

D. Neither I nor II is sufficient

E. Both I and II are sufficient

Answer: Option E
*Grass 
→
 Grasshopper 
→
 Frog 
→
 Snake

From the given food chain, which organism's population is likely to decrease if the number of snakes increase?

A
Grass and grasshopper
B
Only grasshopper
C
Only frog
D
Grass and frog
Solution
The correct option is (D)
* He admired the speed with which he completed the work and appreciating the method adopted by him
A. appreciate the method being adopted

B. appreciated the method adopted

C. appreciate the method of adoption

D. appreciated the method adopting method

E. No correction required

Answer: Option B
*
